《環球時報》：澳洲車厘子「劣質」

中國官方傳媒《環球時報》引述水果商人的說法，形容澳洲車厘子「劣質」。

source:

維州農場Wandin Valley Farms的銷售經理Tim Jones向3AW電台表示，澳洲車厘子是「全世界最好」，但由於其出口有四成是輸往中國，故這宗報道引起他擔心。

「中國可能是我們新鮮車厘子的主要市場，我們仍能平緩地貿易。我們正嘗試防止失控，並嘗試讓我們的行業向正確的方向邁進。」

目前，澳洲有三成車厘子出口到超過30個國家，除了中國之外，大部份出口貨品是輸往香港、新加坡和台灣。

其中，根據塔州果農協會行政總裁Peter Cornish的說法，去年塔州車厘子最大的出口市場是香港，其次是中國大陸，第三是台灣。

由上月底到下月，國泰航空每星期有3班貨機由塔州何伯特飛往香港，一些塔州車厘子出口商藉此將貨品銷往香港等地。

《環球時報》本周一（1月11日）刊登題為《進口車厘子供過於求價格下跌》的英文文章。文中引述「多名水果商人」指澳洲的車厘子因季節因素而質素差，令進口中國的市場份額下跌。

其中一名潘姓（音譯，Pan）上海水果商說：「智利車厘子佔中國市場最大份額，（與澳洲貨相比）有更佳質素和較低價格。澳洲車厘子味道和質素不如從前。」

支那狗又無得食了
見邊隻食即刻要捕獵，拉返支那

又有平生果食

吃不到的車厘子是劣的

中國「疫苗」劣質

同龍蝦一樣
香港又有平嘢食了

好酸呀

吃不到的車厘子是劣質

塔斯曼尼亞

塔斯43度超甜車厘子
果欄做緊500蚊成箱

等買平車厘子

智利真慘

屌佢老母支共，以前喺澳洲揸車親手摘車厘子落嚟，好食到飛起

Tasmania 40 degree south 同你$200 收購20 箱

幾年前美國車厘子食到厭

因為從正路上返去難咗通關，變相炒賣‘走’上去嘅多咗。
聽啲水貨佬話上面一盒金盒Tasmania 車厘子炒到過千人仔....

不過話時話，今年啲車厘子好似真係差咗少少..喺機場同入口提貨果啲買咗一盒，甜係甜不過無往年嘅咁實淨

係唔係又有平貨買

又要捱果厘子

塔斯曼尼亞最靚又大粒

又有平靚正生果食
有D客送塔斯曼尼亞車厘子食，好好食。

中共：好嬲好嬲

其實全宇宙嘅車厘子都好難食囉唔該

食唔起

來香港吧

環時可摸耳批評下澳洲和牛我很是喜歡吃的

等緊hktvmall特價，上年送埋上門

俾垃圾我食啦

好嬲好嬲
好快大家啊媽會日日買平車厘子
再問下賣平車厘子開始咗味？

香港又有平車厘龜子食了

感謝黨

減價

智咩利
點解唔內循環

全港喜迎平價澳洲車厘子

香港進口得多 直頭係品質保證
我上星期都食左次可能真係平左 所以屋企人無啦啦買左返黎食

澳洲奶粉呢?

支那直頭無車厘子呢

多謝提醒塔斯曼尼亞車厘子今期當做

每年一盒一盒咁買

endorsed

佢地唔係叫車厘子
佢地叫櫻桃

已經廢柒事理小問題
而家無論中共滅美國 定係美國滅中共都係一樣好睇

一箱wow
計落唔算好貴

係咪即係黎緊有平價食

近排老母已經成日買
食左好多次

準備食平車厘子了
希望500就有交易

大粒7舊幾水

Huh?乜春話?我喺澳洲樓下買嗰啲車厘子甜過提子喎?真係慘支那人又食唔到好車厘子

好想食

屌你正呀喂

其實老共知唔知好多大陸老闆起澳洲開農場

支那人又要食屎

正, 又有平好野食

送到黎都熟撚晒啦

仲以為話澳洲車厘子劣質，中國最好
點知個comparison係智利

我們中國人有自己的車厘子

致力台智友好關係 智利國會議員獲頒獎章

作者 芋傳媒 發表時間 2019-08-01 23:09

外交部長吳釗燮今天頒贈智利國會眾議員梅薩 （Fernando Meza Moncada）睦誼外交獎章，表彰梅薩致力拓展雙方實質友好關係與對台灣的支持；吳釗燮期盼，未來兩國關係能夠更加緊密友好。

外交部晚間發布新聞稿表示，吳釗燮下午在外交部頒贈睦誼外交獎章給梅薩，表彰其致力拓展台智實質友好關係、促進兩國人民情誼的貢獻。

吳釗燮致詞時指出，梅薩與隨行訪台的眾議員貝優里歐（Jaime Bellolio Avaria）、米羅賽維克（Vlado Mirosevic Verdugo），曾共同促成台灣與智利相互免觀光、外交及公務護照簽證，並與智利眾議院總數超過半數以上的友台議員一起聯名支持台灣參與聯合國及世界衛生大會（WHA）；台灣人民感謝在心。

他說，外交部頒贈睦誼外交獎章給梅薩，除了感謝他對台智關係的貢獻及對台灣長期以來的支持外，也要向梅薩堅定捍衛民主自由的價值，表達最高的敬意。吳釗燮期盼，在梅薩協助下，未來台智兩國關係能夠更加緊密友好。

梅薩致詞時感謝台灣政府的邀請；對於獲頒睦誼外交獎章，象徵台灣與智利人民更加緊密的情誼，內心備感殊榮。台灣與智利地理位置雖相距遙遠，但彼此的情誼與共享的理念價值，讓台智雙方更加相知、相惜；他承諾，將持續與台灣共同努力守護自由、民主與人權的普世價值。

外交部表示，梅薩夫婦一行 4 人應政府邀請，於 7 月 29 日至 8 月 2 日訪台。梅薩曾擔任 5 屆智利眾議員，並在 2017 年至 2018 年間擔任安地諾區域共同體議會的議長等要職。

記得幾年前中国又係制裁車厘子，嗰期啲車厘子去晒香港，廿零蚊有一磅，食到好happy

我唔想食澳洲車厘子食到嘔呀

仆你個街 支那再咁講就養肥我
越黎越多抵野食

屌 終於唔使買貴貨

唔係中國先係最靚咩

一係中一係唔中

今年平咗好多

澳洲煤礦劣質 寧願凍都唔要燒劣質煤
澳洲學位更劣質 所有留學生回國讀優質大學 學習黨嘅教誨

冇化學嘢食唔慣？

《澳洲車厘子》：環球時報「劣質」

係至好！好想今年食到平靚正！

之前食咗 幾十年 唔講？

有一年d智利車厘子入唔到中國, 喺香港大平賣

支國人唔好買黎食呀

我人喺台灣冇得享受 後悔冇趁喺香港嘅時候食多啲

同山火有冇關係？

梗係劣啦
我國出產食品營養豐富
蘊含數十種重金屬 及幾百種人造礦物
唔單止外觀漂亮 仲味道一流tim

香港成為最大贏家

平時車厘子好貴，今次有機會有平靚正澳洲車厘子食

《環時》唱多啲，唱多啲，唱多啲

屌不到的閪是臭的

啱呀
千祈唔好食

Please forward to 胡x進

支持
《環時》唱多啲，唱多啲，唱多啲

tasmania車厘子全世界最高質喎

你咪撚買，今年新年有平靚正車厘子

btw紐西蘭車厘子比澳洲更好

......香港買澳州車厘子勁貴架喎.... 塔斯曼尼亞車厘子貴個D 真係過百蚊一鎊....
當然係又大又甜....

窮撚中國人一盒食佢半個月糧

食完龍蝦又有車厘子食

快啲介紹下澳洲啲奶粉啦

智利果隻同澳洲差幾皮

講真車厘子呢啲垃圾唔食都冇損失

唔好買最大，第二大果隻grade好食d

一開始就happy
食多幾日就叫老母
唔好再買la

中國人邊有錢食呢款，佢哋食下欄級數咋

龍蝦都食到我 :下又黎

唔知呀！可能係咁啱我唔好彩掛...

癡線
喺澳洲 exchange 過
啲生果勁好食

準備接收澳洲車厘子

澳洲煤同鐵礦石都劣質呀 以後唔好再入貨呀

d海魚都俾佢地幾千幾千一條食到冇晒, 點會冇錢食
窮人多唔代表有錢既少

班大粒野咪又係食特供貨

其實支那無講ban澳洲車厘子

往年塔斯D車厘子成5，6百蚊，今年有得平？

其實真係要識睇貨同品種先可以搵到超甜超好食。

伸利：做水果

唔知呀！可能只係咁啱我唔好彩啦～

我食開澳洲車厘子

唔怪得呢期D塔斯曼尼亞車厘子咁好味啦

個排好似係制裁美國平到Marketplace個d都好平
又大粒又甜

一盒咋 你去生果舖睇

其實今年車厘子真係冇平到
暫時仲係好貴
不過聽講下星期返好多貨，好快會平落去

利申做果欄

見街賣四百幾

冇左working holiday啲廉價勞工

係時候Make Australia Great Again

利申:住喺塔斯

係唔係又有平車厘子食啦

咁留比香港人食啦

未返大貨啫
我估下星期都已經開始跌價

塔c 車厘子 香港人黎食你啦

唔知會唔會特價呢

唔怪得我老母呢排成日買塔斯曼尼亞車厘子啦

佢地自己分分鐘就係個老闆，呢啲文係比小粉紅睇，唔使咁認真

睇大細同品種，牌子
仲有新唔新鮮

環球時報認證 優質車厘子 入貨嘅好機會

香港有平貨買了

澳洲呢兩年唔夠熱

就好似之前美國D車厘子咁, 平到我老竇日日買一磅翻來.食到怕.

食過就知智利車厘子冇味
幾十蚊一磅點同幾百蚊一盒既塔斯曼尼亞比？
冇得食食唔起好撚酸啊

街市40$兩磅
係咪澳洲？

貴野嚟，低端人口點會食

法官大人 我食
聽到都覺得正

冇，因為我真係幾鍾意食

TAS 車厘子貴到似luxury 多過水果

食唔到 = 劣質
冇電 = 澳洲D煤唔得
支那既理由真係層出不窮

2kg 4磅幾

日本生果仲癲

一千蚊一個瓜，五百一個芒果

紐西蘭車厘子要撞手神，$700/2kg ,高過TAS一級，淨係內銷都幾乎賣曬，香港得極少貨

澳洲人：支那人屬劣質

唔食車厘子
環時幾時批評下澳洲劣質牛

澳洲車厘子好垃圾，祖國人民點可以食呢啲劣貨
我哋蝕底少少食哂佢啦

然後啲支那人炒價買返上去食

車厘子60蚊先得果少少

食完龍蝦 而家食車厘子

又玩轉口

咁奶粉呢?

同行

今年暫時都貴過上年。

紐西蘭落完狗屎冇左大半貨，下星期塔斯鬼佬又想起價，唔知香港個價點跟。

紐西蘭其實都係靠外銷，但唔係香港而係台灣。

香港人要塔斯，唔要紐西蘭。
台灣人要紐西蘭，唔要塔斯。

環時可不可以講解下澳洲牛怎麽樣播毒，同胞應該怎樣抵制

最近有點餓了，想念和牛

好似D男人追唔到人就話人臭閪

澳洲車厘子係劣質
咁無其他放得落口

真係好食到仆街

石奇？

垃圾：石棋